【反送中】教協對衝擊行為感痛心 歸咎於林鄭拒聽民意

《逃犯條例》修例爭議未息，昨日（1日）立法會大樓更被示威者衝擊、大肆破壞，教協發聲明稱，對事件感痛心，形容事件最終演變成衝擊行為，是由於特首林鄭月娥拒聽民意，完全不回應市民5大訴求，更未有公開露面長達13日，終於迫使年輕人採用激進手法表達訴求。

聲明稱，政府一意孤行強推《逃犯條例》修例，無視市民意見，令香港陷入混亂，社會嚴重撕裂，年輕人被迫走上街頭，林鄭月娥及涉事官員必須負上最大責任，問責下台。

教協一直以來均反對使用暴力，不論是警方的過度武力或市民的衝擊行為，亦憂慮激烈行為會讓政府轉移視線及造成群眾分化。昨日的示威者當中，相信不少是仍在學的年輕人，他們確有人作出衝擊行為，但社會更應該思考為何年輕人會被迫作出如此激烈，甚至可能自毀前途的行為表達訴求。

教協認為，若我們只顧指摘年輕人，卻對他們面對的處境視而不見，不與他們溝通，不關心他們的處境，只會令社會繼續充斥怨恨，對修補社會傷痕沒有任何幫助，甚至適得其反。

經過連月來的事件，不少年輕人感到氣餒，甚至對未來感到絕望。教協呼籲教師持守教育專業，以不同角度與學生討論有關議題，並在校內多加留意和照顧學生的情緒，給予適切的支援。同時，教協認為事情發展至此，政府更應成立獨立調查委員會，就是次修例引致的社會亂象作全面和深入的調查，查找政府不足，改善與市民的溝通，更應以具體行動與市民溝通和接納市民意見。只有這樣，才可重建官民互信，讓香港重新出發。

Source：經濟日報

其實講得幾好